#US_News #Middle_Earth #Movie #JRR_Tolkien 
 
ВЛЮБЛЁННЫЙ ХУДОЖНИК 
 
У Толкина в школе было три лучших друга, среди них – Роберт Гилсон, которого в фильме «Толкин» (2019) играет Патрик Гибсон. Этот ирландский актёр родился 19 апреля 1995 г. За роль в фантастическом сериале «OA» он получил награду «Восходящая звезда» Ирландской академии кино и телевидения. Он снимался в сериалах «Тюдоры», «Неверлэнд» и «Белая принцесса», фильмах «Тёмные отражения», «Их звёздный час» и других. 
«Во время войны мой персонаж ежедневно писал письма», – рассказывает Патрик, который много читал о Гилсоне. – «В них также были также очень личные фрагменты, когда он писал Эстель, которая, я думаю, хотела стать его женой». 
Роберт Квилтер Гилсон (1893–1916), одноклассник и друг Толкина, говорил негромко, но остроумно, имел склонность к рисованию и к дизайну, в университете изучал античность, но хотел стать архитектором. Его отец был директором школы, в которой училась компания, но дочь американского консула Эстель Кинг, в которую он влюбился, принадлежала к ещё более высшему обществу. Её родители были против, да и она сама не сразу ответила взаимностью, но всё же любовь, выдержав проверку временем и разлукой, победила. 
Прошедший длительную армейскую подготовку, Роберт не был готов к войне психологически: ещё в Англии он украшал свою палатку цветами и критически высказывался о войне. Солдаты уважали его и любили. 
Франция встретила Гилсона ужасами окопной жизни, артиллерийских обстрелов и огня снайперов. По словам одного из товарищей, Роб признался ему, как однажды промозглой ночью, ползая по-пластунски по ничейной земле, еле сдержался, чтобы не расхохотаться – такой контраст он представлял по отношению к себе прежнему: высококультурному брезгливому студенту, путешествующему по французским храмам с альбомом для зарисовок. 
Из Франции Гилсон с любовью и теплотой писал Эстель о своих друзьях, в том числе о Толкине, посылал ей его стихи. Он старался писать ей не только о тяготах и лишениях, но и о красоте природы (письма просматривались военной цензурой, и его не раз наказывали за слишком подробные описания, позволявшие определить дислокацию подразделения), и даже посылал ей в подарок первоцвет – примулу. Высохший цветок до сих пор хранится в конверте, в котором был отправлен сто с лишним лет назад. 
Упомянутая Гилсоном в последнем письме невесте стрельба из пушек была артподготовкой к наступлению. Союзники рассчитывали, что оборона будет уничтожена артиллерийским огнём, но атакующих встретили колючая проволока и немецкие пулемёты. Первого июля 1916 г., в первый день битвы при Сомме, только британские потери, не считая французских и немецких, составили 19 тысяч 240 человек убитыми и свыше 38 тысяч ранеными. 
Первая волна атаки захлебнулась. То же случилось и со второй волной, и с третьей. Гилсон был в четвёртой. «Брэднем был убит, за ним майор Мортон. Роб принял командование отрядом, ненадолго», – писал исследователь Джон Гарт. Гилсону было 22 года. Это был первый раз за всю кампанию, когда он принял командование. И он вёл за собой свой отряд в атаку, по словам Гарта, «делая то, что, как он чувствовал, он должен был сделать, подавая пример людям, которые следовали за ним». 
…Эстель, ставшая медсестрой, оказывала медицинскую помощь солдатам, сражавшимся в Нидерландах, а после войны посетила могилу Гилсона и описала её его родным. Размышляя о «величии, что снискал себе Роб», о «святости отваги, страдания и самопожертвования» в письме их другу Дж. Б. Смиту Толкин писал, что отныне им предстоит чтить первое июля до конца жизни. 
 
«Я хотел бы, чтобы ты увидела опустевший сад, в котором я на днях побывал – заросший высокой травой и сорняками. Это был бунт ярких красок. Живокость и кентерберийские колокольчики, васильки и маки всех оттенков и сортов срослись в единую переплетённую массу. Одна из немногих действительно прекрасных вещей, порождённых военным запустением. Здесь можно увидеть множество величественных и внушающих благоговение картин. Ночная стрельба из пушек прекрасна – если бы не была такой ужасной. У неё великолепие грозы. Но как ловит взгляд мимолётные мирные сцены! Было бы чудесно оказаться хоть раз за сотни миль от линии ведения огня. Это было такое успокаивающее чувство, обрести которое я больше всего желал в мыслях покинуть это место. Увы! Сейчас на это нет никаких шансов. 
Недавно я получил письма от всех членов Ч.К.Б.О., весьма меня ободрившие. Так много всего, кроме банальных новостей, что нам хотелось бы обсудить. А как я жажду поговорить с тобой!» 
 
(Из последнего письма Гилсона к Эстель). #Толкин_фильм_2019 #US_Cosplay #Middle_Earth #Gandalf #Rolewiki #Tolkienists

Вспомнилась, пока делала пост, уже вскользь упомянутая история в тему, в позапрошлом году рассказанная Ролевичками — Подружками, о накосячившем и самоликвидировавшемся Гэндальфе. Заодно и все почти Братство погибло. Жаль, не доехала, такой случай геройской смерти упустила! Да, кстати, не спросила, что они там такое смертельно —самоубийственное приняли?😂 #US_Humor #Middle_Earth #ArtComics #LotR_Brand #US_Humor #Middle_Earth #MemComics #LotR_Brand #US_Humor #Middle_Earth #ArtComics #Fili #Kili #Gimli

Гимли:

— Можно мне поиграть?

pinterest.ru  #US_Humor #Middle_Earth #Gandalf #Saruman

...один серый, другой белый) #US_Art #Middle_Earth #Manwe #Silmarillion

Пернатый вала Манвэ с вами в эту ночь, Упоротые. #US_Humor #Middle_Earth #MemComics #US_Humor #Middle_Earth #MemComics #US_Video #Middle_Earth #Video_Obzor #US_Humor #Middle_Earth #ArtComics #LotR_Brand

- Гондору не нужен король!
- Yare Yare Daze... #US_Humor #Middle_Earth #VideoPrikol #LotR_Brand #Aragorn #US_News #Middle_Earth #Movie #JRR_Tolkien #Gandalf 
 
СЕРЫЙ СКИТАЛЕЦ 
 
В фильме «Толкин» (2019) будет показано не только окружение писателя, но и его литературная биография. Одного из самых знаменитых персонажей играет Кевин Зен. Причём его роль официально указана как Gandalf – очевидно, вопрос с авторскими правами был решён. В этом новый фильм отличается от независимой короткометражной биографии «Дорога Толкина» (2014), где герою Питера Зифо, общавшемуся по ходу действия с создавшим его писателем, было стыдливо присвоено наименование «Волшебник». 
Кевин Зен снялся в «Толкине» ещё в одной небольшой роли – британского лодочника. Кроме фото со съёмок, он поделился ещё одним своим изображением – нацепив на нос очки, а на голову – берет, он назвал его «Профиль Гэндальфа». Кевин Зен – не только актёр, но в первую очередь музыкант из города Ливерпуля. В 2014 году он пару недель возглавлял хит-парад Великобритании в жанре «металл». 
 
Гэндальф появился на свет примерно в 1929 году. Правда, поначалу его звали Бладортин, что с некоторой натяжкой можно перевести с номского языка как «Серый скиталец» (от blador – «просторная местность» и thin – «серый», как в имени Тингол). Эльфийское имя его резко отличалось от скандинавских имён гномов, лидер которых звался Гандалв (Gandalf), прежде чем Толкин решил переименовать его в Торина, волшебнику подарить то прозвание, под которым теперь его знают миллионы читателей и зрителей по всему миру, а Бладортином назвать единожды промелькнувшего в тексте стародавнего короля людей. 
«Прототипом Гэндальфа» Толкин назвал изображение с выпущенной в конце 1920-х гг. открытки по картине немецкого художника Йозефа Мадленера «Горный дух». На рисунке, изображающем приезд Гэндальфа в Ривенделл, Толкин даже одел своего героя в похожий красный плащ. Но вот шляпа у Гэндальфа была остроконечной, с небольшими полями, хотя годы спустя писатель утверждал обратное – якобы Гэндальф представлялся ему в широкополой шляпе с низкой тульей (и даже нарисовал пару таких шляп, напоминающих ту, что украшала голову «Горного духа»). 
В «Хоббите» и первых черновиках «Властелина колец» Гэндальф был «маленьким старым человеком», но поэтапно стал расти – не только в прямом (его рост составил 1 м 68 см), но и в переносном смысле. Даже Гэндальф Серый во «Властелине колец» превышает своими способностями Гэндальфа из «Хоббита», не говоря уже о Гэндальфе Белом. Теперь он не просто один из множества волшебников, но один из Пяти магов, подобный ангелу дух, воплотившийся, дабы спасти всё Средиземье. На завершающей стадии работы над «Властелином колец» Толкин называет его «одиноподобным», проводя параллели с верховным богом из скандинавской мифологии. Впрочем, среди прототипов Гэндальфа видят не только Одина, но и Просперо, и даже Рюбецаля. По словам старшего внука писателя, Майкла, Толкин в пожилом возрасте сам в некоторых отношениях походил на Гэндальфа. 
 
#Толкин_фильм_2019 #US_Art #Middle_Earth
Помните? - Гарри Поттер на съемках Гарри Поттера читает книгу про Гарри Поттера 😊 #US_IF #Middle_Earth #JRR_Tolkien #Led_Zeppelin

Работы Дж. Р. Р. Толкина вдохновили Led Zeppelin на написание многих хитов

Когда Дж. Р. Р. Толкин впервые опубликовал «Хоббита» в 1936 году, он не знал, что книга послужит в какой-то мере основой в истории развития рок-н-ролла и породит целые жанры в музыке, связанные с красочными, вымышленными мирами, в которых будут люди, эльфы, гномы, орки и, конечно же, хоббиты.

В то время как «Властелин Колец» быстро приобрел культовый статус после его публикации в 1954 году, целое поколение будущих хиппи были в буквальном смысле очарованы этим произведением.

Эльфийские короли и королевы, бородатые и курящие трубки волшебники, непринужденные, веселые хоббиты и другие создания Средиземья очень сильно совпадали с идеалами «детей цветов», которые стремились воссоединиться с природой довольно романтичным способом, отвергая агрессивный, индустриальный мир, в котором они родились.

Но эти книги не вызвали бы такого интереса среди этих слоев населения, если бы их не продвигала одна из величайших рок-н-ролльных групп — Led Zeppelin.

И хотя в первом альбоме группы не было песен, на которые музыкантов вдохновило творчество Толкина, в последствии, увлекаясь европейскими и ближневосточными мифологиями, внимание участников группы Пейджа и Планта всё сильнее переключалось с фольклора на творчество человека, который в одиночку породил целый литературный жанр Традиционного Фэнтези.

Влияние Толкина на тексты песен Роберта Планта впервые проявилось во втором альбоме группы с простым названием Led Zeppelin II, в котором певец намекнул на начало путешествия Фродо Бэггинса в песне «Ramble On».

И хотя песня начинается с довольно смутных ассоциаций с миром Средиземья, она завершается строкой:
T’was in the darkest depth of Mordor/ I met a girl so fair, / But Gollum, the evil one crept up/ And slipped away with her.
В мрачнейших глубинах Мордора / Я встретил прекрасную девушку / 
- Но злой Голлум / Подполз и украл ее у меня.

В 1971 году автор песен Led Zeppelin решил продолжить использовать образы мира Средиземья в треке «Misty Mountain Hop», где они неявно ссылается на некоторые моменты первой главы «Хоббита», чтобы описать первый опыт молодого человека под изменяющими сознание веществами.

Альбом 1971 года, обычно называемый Led Zeppelin IV, содержит еще одну песню, вдохновленную Властелином Колец, намекающую на эпическую битву на Пеленнорских Полях, которая происходит в заключительной книге саги.
«Темный Лорд набирает силу этой ночью / Я слышу топот конских копыт в долине внизу. / Я жду ангелов Авалона, я жду света с Востока.»

Влияние Толкина можно также найти в более поздних работах Led Zeppelin, таких как песня «Over the Hills and Far Away» из альбома 1973 года «Houses of the Holy». Название песни взято из стихотворения писателя 1915 года, которое также служит набросками текста путешествия Бильбо в «Хоббите».

В нем Роберт Плант ссылается на несколько событий, происходящих в книге, одним из которых является игра в загадки, в которую играют Бильбо и Голлум. Еще одним важным звеном является то, что кольцо упоминается в образе женщине, что как раз соответствует видению Толкина этого могущественного артефакта (прелести).

Помимо творчества Роберт Плант решил отдать дань уважения писателю, назвав свою любимую собаку Strider (Странник), в честь псевдонима Арагорна в начале Братства Кольца.

И хотя Толкина мало заботило появление Led Zeppelin во главе поп-чартов, можно с уверенностью предположить, что он не возражал против использования его произведений в качестве источника вдохновения, как он отметил в одном из своих писем, адресованных Кэри Блитону, британскому композитору, где писатель дал ему разрешение на создание увертюры «Хоббит»:

- Разумеется, я разрешаю вам сочинять любые произведения, основанные на «Хоббите». … Как автор, я горжусь тем, что вдохновляю композитора.”

https://pikabu.ru/story/rabotyi_dzh_r_r_tolkina_vdokhnovili_led_zeppelin_na_napisanie_mnogikh_khitov_6636681 #US_Humor #Middle_Earth #KinoPoster #US_Video #Middle_Earth #Movie #HOBBIT #English #Training

https://youtu.be/Ie9Zmrh_qzo #US_Humor #Silmarillion_Brand #Fanfic #Fёanor #Fingolfin

http://samlib.ru/n/nolofinve/fanfiction-5.shtml #US_Humor #Middle_Earth #KinoComics

- Я подписал! Подписал!
-Мы тоже подписали! Возьмите и нас с собой в приключения! #US_Humor #Middle_Earth #KinoPoster #US_Art #Middle_Earth #Strider #Aragorn

Дежурный предмонарх. Игра за престол Саурона Глазюкена началась. Арт by ~Giovani Bellofatto #Reference #US_Info #Sauron #Lotr

Минутка просвещения от Саурона Глазюкена в честь Дня Космонавтики (прим. админа):
_____________________
На волне новости о фотографии чёрной дыры все стали забывать, как выглядит настоящее Око Саурона. И да, такое вполне себе существует. Привет, это молодая звезда Фомальгаут с протопланетным диском. #US_Art #Middle_Earth #Yprt_Art #LOTR_Brand #Gandalf

indiedb.com

Вот такие Гэндальфы нынче живут на Тёмной стороне...  Bxoд в Морию

По слyxам, когда Дж. Р. Р. Толкин описывал вход в подземное государство Морию, он был вдохновлен именнo этими воротами церкви святого Эдуарда в старом английском городке Stow-on-the-Wold.
#легенда #толкин #пещера  #US_Humor #Middle_Earth #The_GlobeTheatre #JRR_Tolkien

Грегори Мэгуайр
ЗАНАВЕС ПОДНИМАЕТСЯ
 (Толкин в шекспировском театре Глобус)

И вот мы здесь. Протолкались через толпы, проплыли против течений, преодолели препятствия (нашли в карманах столько мелочи, сколько надо на автобус через весь город) — и успели вовремя.
Не нужно проносить втихаря бокал шампанского мимо капельдинера. Нам оно не понадобится. У нас в руках лишь билеты в бельэтаж на каждодневный сыр-бор. Красного ковра тут не предвидится. В «Вечерних развлечениях» не покажут. Это не такое событие, что случается лишь раз в жизни. Поскольку домашняя сказка никогда не устраивала прощальных гастролей, ей и возвращаться на сцену нет нужды.
Так отчего ж так бьются наши сердца?
Возбужденный ропот в фойе, ложах, партере — заразен. На нас сейчас обрушится волшебная сказка — и только раз, и по-прежнему, и снова. Мы знаем, чего нам ждать, — ну и, само собой, не знаем, ибо сказки могут наводить чары по-разному. Уделили внимание — будем внимать. Толкин — филолог, ставший бардом и создателем Средиземья, — называл это «феерия» — тем, что «держит воедино моря, солнце, луну, небо, землю и все, что в ней: дерево и птицу, воду и камень, вино и хлеб, а также нас, смертных, когда мы очарованы».
Раз пресс-релиз Толкина столько всего нам обещает, можно запросто решить, что такое место — театр «Глобус». Шекспир так и думал. Поэтому-то мы так и спешили сюда — успеть к третьему звонку. Мы предвкушаем тут явление призрака обещанной феерии — чередой эпизодов, все они похожи, все различны. Кажутся ли они архаичными или же постмодернистскими, привычными или авангардными, очевидно их очарование или незримо — все они будут куролесить, не привлекая внимания к ловкости рук самой феерии: ее фокусы одновременно полагаются и на театральные «дым и зеркала», и на глубочайшую магию.
На этих первых страницах мы представляем вам нечто вроде театральной программы: рекламы в ней нет, как нет и намеков на грядущие развлечения. Она не предлагает, где можно поужинать после представления. Мы — сами по себе. Но, листая ее от конца к началу — с любопытством, нетерпением, а то и ощущением собственной избранности: мы ведь уже не дети, — чего же мы ожидаем?
В традиционных сказках действующие лица берутся из центрального агентства. У нас еще есть пара минут — давайте же проберемся за сцену. Откроем дверь в артистическую с ее зелеными стенами и подсмотрим, кто там ждет своего выхода. Вот стайка красоток, одна приятней другой, скромнее, преданней и милее (и неважно, с какого края мы начнем осматривать комнату). Вот компания сплетниц — все гран-дамы, добрые, как крестные, или испорченные, как ведьмы, — ну или и те, и другие поочередно. Вот карги и колдуньи, охотники и горбуны. Вот короли, цари и правители — целый съезд монарших особ. Ну и выводок дураков и простаков.
Это еще не все. Мерцающими паутинками тают эльфы, пикси, феи и ангелы-хранители. Вот злодеи в изобилии — от гномов до великанов, в порядке возрастания габаритов. Вот ватага принцев — по преимуществу прекрасных, а временами еще и храбрых и умных. Неподалеку ржут их столь же доблестные рысаки; наблюдают коты с глазами, что как фазы луны; вот и медведь, который умеет разговаривать, но не хочет, — свернулся клубочком подле медведя, который хочет говорить, но не может. Вот первый петух на шестке, ранняя пташка, филин, что зловеще ухает в полночь, гусыня, несущая золотые яйца. (На самом деле, возможно, это и сама Матушка Гусыня — следит, как тут и что, но она себе на уме: сокровищами делится, а тайн своей физиологии не выдает.)
Что же до места действия — поглядите на сменные фоны, расписные ширмы, задники, вздернутые во тьме под потолок. Скорее всего, декорации скромны и неопределенны: сад, кухня; дворец, лачуга; море, пещера; рынок, луг; колодец, чаща; тюремная башня, убежище на острове. Мир, сложенный за сценой, довольно велик. Но:
Чтобы простерлась прерия,
Нужны пчела и клевер —
Клевер один и пчела одна —
И греза еще нужна.
Но мне и грезы хватало,
Ежели пчел мало, —
напоминает нам Эмили Дикинсон. Чтобы опознать сказочный замок, довольно и трона из пенопласта. Лесная чаща воссоздается одной веткой — ее подвешивают на прозрачной леске. Домик возникает, когда кто-нибудь на сцене произносит: «Я в домике». А почти все заклинания начинаются с магической формулы: «Внемлите…»
Реквизит? Уже лежит. Башмачок, веретено, морская ракушка, меч. Карета, гребень, котел, плащ. Яблоко, хлеб и каша. И смотрите — в пыльных тенях даже вещи попроще, из более ранних вариантов тех же сказок. Перышко, камень, ведро воды; нож, кость, ведро крови.
Время у нас еще есть. Заглянем в зимний сад, что за сценой рядом, — там декораторы и рабочие сцены готовятся к спецэффектам, чтобы детвора поверила сильнее, ибо нет ничего волшебнее того, что по-настоящему живо: роз в горшках, шипастых колючек в горшках, бобовых стеблей в горшках...

Читать полностью:
https://pda.litres.ru/ludmila-petrushevska/mat-izvela-menya-papa-sozhral-menya-skazki-na-novyy-l/chitat-onlayn/ #US_Humor #Middle_Earth #MemComics #Sauron #US_Humor #Middle_Earth #MemComics #Sauron

Не знаю, есть ли этот тут или нет... Ладно, пусть будет)

https://www.gazeta.ru/social/news/2019/04/10/n_12851101.shtml #US_Humor #Middle_Earth #MemComics #Warg #Thranduil #ALЁSHA

Неудачный волчий десант в Битве пяти Воинств... #US_News #Middle_Earth #Movie #JRR_Tolkien 
 
ПЕРВЫЙ ДРУГ 
 
«К 1918 г. все мои близкие друзья, за исключением одного, были мертвы» – говорится в предисловии к «Властелину колец». Этим «одним» был Кристофер Уайзмен, которого в фильме «Толкин» (2019) играет Том Глинн-Карни. Этот английский актёр родился 7 февраля 1995 г. За роль в спектакле «Паромщик» он получил премию газеты «Ивнинг Стандард» как молодой талант. Он снимался в военной драме «Дюнкерк» у Кристофера Нолана (2017) и в одной из главных ролей в сериале «Последний пост», съёмки которого проходили на родине Толкина, в Южной Африке. 
«Я играю Кристофера Уайзмена, который является одним из членов ЧКБО. И я читал в статьях, что Кристофер был первым другом Толкина в школе», – рассказывает Том. – «Я немало читал, и у меня не получилось много найти о Кристофере, потому что не так уж много от него осталось. Что вы можете – это сделать вывод, изучая других людей, например, через стихи, которые написал Джеффри, или письма, которые об этом говорят, знаете, они, в том числе, об этих парнях. Так что я знал, что Кристофер был юным композитором, и он был увлечён языками, такими как греческий и латинский, он изучал иероглифы, и он был увлечён всеми этими интеллектуальными материями, он был потрясающим математиком, и в них потому было много общего, потому что все они были выдающимися сами по себе, и, понимаете, они подталкивали друг друга к тому, чтобы стать лучше, что всегда важно для такого рода дружеской группы. Они заботились о том, чтобы всегда превосходить друг друга, понимаете, просто задавали планку, к которой стремиться». По словам Тома Глинн-Карни, «они нашли друг друга и образовали ЧКБО. Я думаю, фильм именно об этом, об утраченной верности, и сейчас вы можете это наблюдать в трудах Толкина. Это, кажется, было очень важно для него – братство, тоска по тому, чтобы быть частью чего-то, чего-то большего, намного большего». 
Кристофер Люк Уайзмен (1893–1987) встретился с Толкином в школе короля Эдуарда, в двенадцатилетнем возрасте. Тогда, в пятом классе, Толкин стал первым учеником, а Уайзмен – вторым. Но из соперничества родилась дружба. Рональд и Крис стали настолько близкими друзьями, что даже называли друг друга в шутку «великими братьями-близнецами». «Я себя вёл прескверно, на пару с Кристофером Уайзменом, что впоследствии сделался образцом добродетели и директорской серьёзности», – писал Толкин более чем полвека спустя. Оба друга были прекрасными спортсменами, вместе играли в команде по регби и вдвоём основали ЧКБО. 
Кристофер поступил в Кембриджский университет, а в июле 1915 г., узнав, что флот нуждается в математиках в качестве инструкторов, объявил, что отправляется в море. 30 декабря 1915 г. Уайзмен был назначен временным флотским инструктором, а три дня спустя прибыл на службу на корабль «Сьюперб». 
Начиная с конца зимы 1916 г. «Сьюперб» неоднократно выходил в Северное море. Например, 21 апреля этот линкор вместе с другими британскими кораблями устраивал демонстрацию у Хорн-рифа, чтобы отвлечь внимание немцев, пока русский флот переустановит свои минные поля в Балтийском море. 31 мая – 1 июня 1916 г. «Сьюперб» принял участие в Ютландском сражении, в частности, был одним из кораблей, удачно стрелявших по немецкому крейсеру «Висбаден», позднее потопленному в том же бою. В промежутках между походами, пока «Сьюперб» стоял в своей гавани Скапа-Флоу, Уайзмен использовал возможности выхода на берег, чтобы удовлетворить свою страсть к археологии (эти места в Шотландии богаты такого рода памятниками). 
5 июня 1916 г. британский военный министр лорд Китченер тайно отплыл для переговоров в Россию из Скапа-Флоу, но корабль его подорвался на мине, установленной немецкой подводной лодкой, и затонул, унеся с собой в пучину почти всех, находившихся на борту, в том числе и министра. Уайзмен принимал участие в безуспешных поисках секретных документов миссии, которые, как предполагалось, могло выбросить на берег. 
В 1918 г. Кристофер перешёл на корабль «Монэк», а с января 1919 г. стал инструктором на курсах военно-морских офицеров в Кембридже (в мае его повысили в звании до капитан-лейтенанта). После демобилизации Уайзмен в 1921 г. сдал государственные экзамены и начал преподавать математику в школе Кингсвуд в городке Бат. В 1926 г. Кристофер был назначен директором Куинз-колледжа, школы в городе Тонтоне (в которой когда-то учился дед Толкина по материнской линии), и прослужил на этом посту до 1953 г. Его ученик Питер Митчелл, впоследствии лауреат Нобелевской премии по химии, вспоминал о нём, как о великолепном учителе математики и превосходном музыканте-любителе. 
Первый раз Уайзмен женился в 1946 г., в возрасте 53 лет, а второй – в 1972-м, после смерти жены, на вдове, имевшей дочь от первого брака. 
Жизнь развела бывших закадычных друзей, но они продолжали переписываться до конца жизни Толкина («твой самый преданный друг» – подписывался Профессор). Писатель признавался, что назвал в честь Уайзмена своего младшего сына Кристофера. Последний раз Толкин навещал своего старого друга в его доме в приморском посёлке Милфорде-он-Си в 1972 г., а за четыре дня до своей смерти писал дочери, что очень хочет заглянуть к нему в гости. Уайзмен пережил Толкина на четырнадцать лет и умер у себя в Милфорде в возрасте 94 года. 
 
«Всё началось во время летнего триместра и требовало немалой храбрости. Экзамены тянулись полтора месяца, и, ежели ты не сдавал экзамена, делать было особенно нечего. И мы повадились пить чай в школьной библиотеке. <…> А потом, поскольку дело было летом, мы выбрались из школы и стали пить чай в универсаме Бэрроу на Корпорейшн-Стрит. Там в чайной было что-то вроде отдельного кабинета, где стоял стол на шестерых и две длинные скамьи; очень уединённое место, оно было известно под названием «Вагончик». Эта чайная стала нашим излюбленным приютом, и мы сменили название на «Барровианское общество» из-за того, что собирались у Бэрроу. Потом я стал редактором «Школьной хроники», и мне нужно было напечатать список учеников, которые чем-то отличились; и напротив фамилий тех, кто состоял в нашем обществе, я поставил звездочку и внизу вписал примечание: «Состоят также в членах ЧК, БО и т. д.» Вся школа неделю гадала, кто такие эти ЧК и БО!» 
 
(Отрывок из воспоминаний Уайзмена, записанных Хамфри Карпентером, в переводе А. Хромовой). #Толкин_фильм_2019 #US_Humor #Middle_Earth #MemComics #Sauron

Кто-то ДОЛЖЕН был пошутить на эту тему, и как говорилось в известном мультике "Никого? Так я первым (третьим) буду!" #US_Humor #Middle_Earth #MemComics #Yprt_Cast #Serial_LotR #Aragorn

Когда ты и сам очень любишь фильмы Джексона с Вигго в роли Арагорна, но... И дальше по теме - горизонт событий черной дыры #US_Humor #Middle_Earth #MemComics #Sauron

На волне постов про черные дыры

https://pikabu.ru/story/na_volne_postov_pro_chernyie_dyiryi_6633556  #US_Humor #Middle_Earth #MemComics #LotR_Brand #Legolas #Gimli #US_Art #Middle_Earth #FanArt #Legolas #US_Video #Middle_Earth #Movie #HOBBIT #English #Training

https://youtu.be/KaWvcAQvdX0 #US_Humor #Silmarillion_Brand #ArtComics #1House #Noldor #Proverbs

Из пословиц Нолдор #US_Art #Middle_Earth #Nazgul #Lotr

9 королей соблазнились кольцами Саурона Глазюкена и скоро станут дежурными призраками-назгулятами. 
Арт от #MAHDIKHOMSAZ. #US_Art #Middle_Earth #Gandalf #Shire

Вот так начинаются все хоббичьи приключения...
Арт от #terr6210. #US_Art #Middle_Earth #Thranduil #Mirkwood

Разве эльф Трандуил не самый прекрасный эльф в Арде?
Арт от #creampuffy  #US_Art #Yprt_Art #Silmarillion_Brand #Valar #Morgoth

Aрт by?

Как бы это описать? Нет, это все - таки не то, что Мы  подумали. Тут Мы видим Валар и Моргота. Хотя в голову с упрямством, достойным лучшего Нолдора, лезет фраза,  на которой, пожалуй, и остановимся:

"Хорошо всем Нам известный неизвестный  Валинорский Художник неизвестного века, холст, постное масло, картина "Это всё козни злобного Моргота, или Эру, спой меня обратно!!!"

Р. S. Знающие Автора, отзовитесь! Валинор должен знать своих Героев!  #US_Art #Middle_Earth #US_Comics https://www.youtube.com/watch?v=dEzvqyisMZw 
Хоббит, Битва Пяти Воинств - как это должно было закончиться! #US_Photo #Middle_Earth #Еlves #Ents

Вот такие прекрасные то ли Энтицы, то ли Эльфийки, то ли Дриады #US_Humor #Middle_Earth #LotR_Brand #love_is #Galadriel #Gimli 

Напомнило #US_Video #Middle_Earth #Video_Obzor #US_Humor #Middle_Earth #MemComics #LotR_Brand #Aragorn #Boromir #US_Humor #Middle_Earth #MemComics #LotR_Brand #Frodo

Но он никогда и не говорил, что уничтожит его...

https://pikabu.ru/story/no_on_nikogda_ne_govoril_chto_unichtozhit_ego_6631996 #US_Humor #Middle_Earth #PhotoComics #LotR_Brand #Merry #Pippin #US_Art #Middle_Earth #FanArt #Gollum #US_Humor #Middle_Earth #LotR_Brand #Gandalf

Ты не пройдёшь! #US_Humor #Middle_Earth #ArtComics #Thorin #Oakenshield #US_Art #Middle_Earth #Frodo_Baggins #Hobbit

Симпатичный дежурный хоббит от #Chenjapduck. #US_Art #Middle_Rarth #ArtCollage #Istari

pinterest.ru #US_Art #Middle_Earth #Saruman #Lotr

Злой колдун от #MaximeChiasson. #US_Poetry #Humor #Pirozhki #Fёanor

приснился как то феанору
кошмарной ночью хэдканон
нет чтобы мы ни говорили
а феанор есть феанор

как только смог он разобраться
что пейринг есть а что есть слэш
тут вкратце началось такое
что можно выносить валар

и долго долго думал намо
кого проклясть и сколько дать
но кончил мысль молитвой к эру
чтоб тот его обратно спел  #US_Art #Middle_Earth #FanArt #Elf_Brand  #US_Art #Middle_Earth #Melkor #Morgoth #Silmarillion

Больше Мелькоров красивых и разных.  Сегодня у меня др. И жена подарила шшшшшедевр😋 #US_Humor #Middle_Earth #MemComics #LotR_Brand Первая картинка.
Февраль 1917 года. Деревня Грейт-Хейвуд, где с ве прошлого года, ещё до отправки Толкина на фронт, живёт его жена Эдит. В ноябре Толкин вернулся в Англию, а с середины декабря, выписавшись из госпиталя, он живёт здесь вместе с женой. По словам Толкина, в давние времена на месте Грейт-Хейвуда стоял эльфийский город Тавробель. Он пишет «Книгу утраченных сказаний», прообраз будущего «Сильмариллиона». На рисунке Эдит играет ему на фортепиано, а Толкин произносит цитату о первой встрече человека Туора и эльфийской принцессы Идриль. 
Через девять месяцев в семье Толкинов, как у его персонажей, родится сын. Для мужа Эдит перепишет начисто «Падение Гондолина», сказание, откуда взята эта романтическая цитата. 
Это не единственный пример, когда жёны писателей помогали своим мужьям. Самый знаменитый из них – когда Софья Толстая, жена Льва Толстого, несколько раз переписывала сочинённый им объёмный роман-эпопею «Война и мир». 

Вторая картинка. 
Прошло 15 лет. 1932 год. Дом профессора в Оксфорде. Романтика ушла. В семье Толкинов четверо детей. Супруги спят порознь, жена в домашних хлопотах. Толкин рассказывает детям «Хоббита», которого сочиняет в то время. Эдит, по-видимому, даже не прочитает ни эту сказку, ни последовавший за ней «Властелин колец». О том, чтобы она стала их переписывать, даже смешно подумать! #US_News #Middle_Earth #Movie #JRR_Tolkien #KinoPoster

Толкин (2019) — два официальных киноплаката!

Дата релиза биопика Толкин уже близится, и наконец-то опубликованы два официальных киноплаката.

Если первый плакат концентрируется на персонаже Дж. Р. Р. Толкина (Николас Холт) и его литературном творчестве, то второй постер также показывает его друзей из Чайного клуба и барровианского общества, а также его невесту Эдит Братт (Лили Коллинз) — обрамленных символом Кольца (Всевластья?). Также на втором постере упомянуты имена актеров в побочных ролях — Колма Мини (в роли священника Фрэнсиса Моргана) и Дерека Джакоби (кого играет он, пока неизвестно). Также неизвестно, кого изображают два всадника на поле битвы.
В США фильм выйдет 10 мая, в Великобритании — 3 мая; в других странах Европы фильм должен выйти в мае-июне этого года. Дата выхода в России пока неизвестна.источник:
http://www.henneth-annun.ru/index.php/2019/03/tolkin-2019-dva-ofitsialnyh-kinoplakata/ #US_Humor #Middle_Earth #Lay_Leithian #Comment #Luthien_Tinuviel

(История Берена и Лютиэн замечательно подошла бы для сюжета анимационного фильма о диснеевской принцессе. У Лютиэн красивые волосы, певчий голос и друзья-животные, а Тингол - чересчур заботливый папаша. Берен мог бы быть "принцем". А все злодеи были бы такими диснеевскими, что пц. Это было бы идеально.) #US_Humor #smeagol_horror
Алёнушка. 1881 
Холст, масло. 173 × 121 см  #US_Humor #Anekfoty #Silmarillion_Brand #Celegorm #Huan

Из личного блога Мастера Феанаро 🔥🌟💎💎💎🔨 #US_News #Middle_Earth #Movie #JRR_Tolkien

МЛАДШИЙ ДРУГ 
 
Одна из основных тем фильма «Толкин» (2019) – школьная дружба. Одного из друзей будущего писателя, Джеффри Смита, играет Энтони Бойл. 
Этот североирландский актёр родился 8 июня 1994 г. За роль Скорпиуса Малфоя в спектакле «Гарри Поттер и Проклятое дитя» он получил премию Лоренса Оливье в номинации «Лучший актёр вспомогательного состава». Кроме театра, он снимается в кино (например, «Затерянный город Z») и в телесериалах (в «Игре престолов» он сыграл одного из стражников Болтона). 
«Джеффри написал много стихов, которые посмертно были опубликованы Толкином», – рассказывает Энтони Бойл о своём герое. – «Они были очень близкими друзьями и читали много стихов». Поэзия Смита стала для актёра «библией» на время съёмок.
Джеффри Бейч Смит (1894–1916) учился младше Толкина и его друзей-одноклассников, но благодаря незаурядному чувству юмора и знаниям вошёл в их круг как равный. Он очень много читал и сам писал стихи. Он расширял литературный кругозор юного Толкина и поощрял того писать лучше. В армию он пошёл раньше, так что советовал Толкину, с кем связываться, какую и где закупать экипировку. 
Они снова встретились на фронте, во Франции. Однажды Смит с Толкином отправились беседовать о поэзии, гуляя по полю, несмотря на то, что из-за обстрелов поля, на которых ещё колыхались на ветру красные маки, постепенно превращались в бесформенную грязную пустошь. В другой раз они попали под обстрел во время обеда, но оба остались целы и невредимы. Смит был лучшим офицером, чем Толкин, заботился о своих солдатах и был назначен адъютантом в своём батальоне. 
Мать Джеффри, Рут Смит, писала Толкину 22 декабря 1916 г.: «Деревня, в которой они были, попала под артиллерийский обстрел. Он шёл по дороге, когда два фрагмента шрапнели ранили его в правую руку и в бедро. Он дошёл до медпункта, и пока ждал медицинской помощи, выкурил сигарету, жизнерадостно сожалея, что не сможет сыграть в футбольном матче, который он организовал для своих солдат в тот день. Он сам написал мне, что беспокоиться не надо, ранение лёгкое, и скоро он окажется в тылу. Через один-два дня на бедре проявились опасные симптомы и потребовалась операция, после которой он быстро угас. Он продиктовал мне письмо, заявляя: у меня всё классно, и я буду в Англии вскоре после Рождества. Он так и думал, так и не осознав опасности, которой подвергался. Сёстры, ухаживавшие за ним, сказали мне, что знали его раньше, и он им очень нравился. Он был таким добрым и весёлым». 
Два оставшихся в живых друга опубликовали стихи Смита в 1918 г. 
 
Песню слез и песню смеха 
Птица малая сложила, 
Что любил, чего желал я 
В жизни – всё в той песне было. 
 
Пела о героях древних, 
Что живут, не зная горя 
На брегах в закатном свете 
Дальше западного моря. 
 
(Отрывок из стихотворения в переводе Е. Лебедевой) #Толкин_фильм_2019 #US_Humor #Middle_Earth #MemComics #Dwarf_Brand #US_Humor #Middle_Earth #MemComics #Spider_Man #Bilbo_Baggins #Sam #US_Humor #Middle_Earth #ArtComics #Thorin #Oakenshield #Burger_King

Торин Дубощит - Король Бургеров #US_Humor #Middle_Earth #ArtComics #Thranduil #Lucius_Malfoy #US_Art #Middle_Earth #Arwen #Aragorn

Дежурная парочка от #PirateHeartbeat. #US_Humor #Middle_Earth #LOTR_Brand #Ents

https://pikabu.ru/tag/%D0%AD%D0%BD%D1%82%D1%8B #US_Art #Middle_Earth #Yavanna #Silmarillion

Могущество айнур глазами #RaphaëlleAubert. #US_Art #Middle_Earth #Humor #Gandalf

goodfon.ru  #US_Art #Middle_Earth #Galadriel #Lotr

Доброе утро по Московскому времени, Упоротые! 
И красавица эльфийка от #ManilynToledana разбудит вас. #US_Comics #Middle_Earth #Melkor #Sauron #Gothmog

Мелькор спёр орлиные крылья и решил научиться летать. Оригинал на английском ниже репостом. Полная упоротая версия. На мобильных устройствах смотрим через «Загрузить оригинал». #US_Humor #Middle_Earth #MemComics #LotR_Brand

Ещё не боян, но больше присылать этот вирусный мем уже не надо!  #US_Humor #Middle_Earth #MemComics #Galadriel #US_Art #Middle_Earth #FanArt #Elf_Brand #US_Humor #Middle_Earth #LotR_Brand #Great_Eagles #US_Humor #Middle_Earth #Eru_Iluvatar

Эру Илуватар. 
1.Наблюдает за Ардой 
2.Медитирует #US_Humor #Middle_Earth #Film #JRR_Tolkien

Молодой Толкин с друзьями из Оксфордского литературного клуба, и много лет спустя.. #US_Humor #Middle_Earth #Film #JRR_Tolkien

Молодой профессор едет на велосипеде по Оксфорду. На чистый лист ложатся знаменитые строки «В норе под землёй жил-был…» #US_Humor #Silmarillion_Brand #Anekdoty #Fёаnor #Fingolfin #US_Humor #Middle_Earth #MemComics #LotR_Brand #Frodo

Кольценосцем (ring bearer) называют мальчика четырёх-восьми лет, который подносит жениху и невесте на подушечке обручальные кольца. Конечно же, эта традиция стала объектом шуток на тему «Властелина колец». Более того, теперь и в реальных свадебных церемониях кольценосца порой наряжают как хоббита. #US_Humor #Middle_Earth #MemComics #Legolas

В шоке, когда понял, что ты не один такой крутой. #US_Video #Middle_Earth #LOTR_Serial #Facts

https://youtu.be/4GiD9aUPgpc #US_Art #Middle_Earth #Legolas #Lotr

Дежурный эльф строит глазки девчонкам. 
Арт от #jisoku60kilo 